中國公布「中等收入」最新定義：月入2k至5k為中等收入群體

中國國家統計局今日發布2018年全國時間利用調查公報，當中一個數字引發網民熱議，就是公報劃分，收入2,000至5,000元（人民幣，下同）為中等收入群體。

有網民表示，這標準未免太低，想不到拿最低工資就能叫中等收入，更戲稱原來只要降低標準，就能全面建成小康社會。

這是國家統計局第二次全國時間利用調查。報告指出，與2008年第一次調查相比，2018年居民有酬勞動時間減少，家務勞動時間減少，陪伴家人、休閒健身及上網的時間增加。當局解讀，這反映了中國經濟社會的發展及人民生活品質的提升。

分收入群體看，2018年中等收入群體就業工作時間為7小時51分鐘，比低收入群體多34分鐘，比較高收入群體多9分鐘，比高收入群體多27分鐘。

這次調查共抽樣調查20,226戶48,580人，按調查對象收入水平，劃分不同收入群體：

低收入群體：月入在2,000元以下
中等收入群體：月入2,000-5,000元
較高收入群體：月入5,000-10,000元
高收入群體：月入1萬元以上

據了解，中國對中等收入群體的定義，一直沒有統一的量化標準。而這份報告對收入群體的劃分，隨即引來熱議。

網民反應

走在路上09528：早九晚五，3000多工資算中等收入？開什麼玩笑！有車有房無貸款，我還是覺得快活不下去了。

魚魚魚的貓咪：可笑的中等收入群體劃分。

風-水-張-玄塵貴州：原來走向小康生活是把標準降低就可以。

Durant-Zeng：嗯，給了一個完美的理由不漲工資。

皇極暗星：只要拿到最低工資，你就是中等收入啦！

生如夏花19951015：統計局為了2020年實現全面脫貧也是拼了。

魏小強08771：2000也是中收入群體？一個月的房租也不夠。

同早幾年689設下嘅貧窮線異曲同工

網民反應

走在路上09528：早九晚五，3000多工資算中等收入？開什麼玩笑！有車有房無貸款，我還是覺得快活不下去了。

其實咁仲想點
又有樓又有車仲要冇貸款
已經生活得好過半個香港既人

係大陸月入3000就算唔駛供樓都唔夠用啦，不如係大陸從來唔係靠正式份工既人工支撐生活既，男盜女娼既野你明嗎？

習近平原來係高收入群體
唔怪得月入一萬都可以買香港幾億物業

唔分地方拉返勻會唔會真係呢個數

三四線城市

所以深圳d消費從來都唔係普通深圳市民負擔到
月薪5000喜茶賣20蚊杯，其實等如香港60蚊杯咁濟
打邊壚食100蚊野等如月薪2-4%，即係300-500

原來只要降低標準，就能全面建成小康社會。
啲人而家先知

USD?

習帝：2020年中國人民全面進入小康中產

實制：官方定義何為小康

支那邊只咁撚少？
貪一鑊都幾十萬啦

陪伴家人 - 無野做又無錢駛迫住留響屋企
休閒健身 - 近親相姦, 叫雞仆野
上網時間增加 - 上網打機, hack其他人account, 做五毛出post

男既做賊女既做雞, 支那經濟社會的發展及人民生活品質的提升

將個標準定低D怕D人仇富

全國9成9都係中等收入以上 真係幸福

現實版動物農莊

習總：我話小康咪小康啦